[日本綜藝] 一齊討論下日本綜藝節目

唔知係連登少人睇日本綜藝定咩原因
我見好似好少人講綜藝
一齊討論下有咩好睇

Q: 點解睇日本既綜藝?
A: 好多原因
一, 學緊日文既會學得快左好多, 亦因為生肉比較多既原因, 會訓練到你既理解力
二, 介紹好多連日本人都未必知既小店, 去旅行唔洗同大陸人逼!
三, 學習到好多生活小知識, 見證日本人既本事同智慧
四, 節目主題以「幫助/教肓」為基礎, 姐係除非好似Sasuke呢種運動類做主題既節目, 如果唔係通常都會學到好多野 唔似某D國家, 一味跑跑跳跳完全對知識冇增長, 當然唔想用腦既可以睇果類

Q: 唔識日文建唔建議睇?
A: 我個人認為唔識日文會冇咁好睇, 因為好多笑位要你好了解日本文化同潮流自會明, 佢地連Youtuber都會拎出黎講, 所以對日本冇認識又唔識日文可能睇日劇入手同埋開始左學日文先會好D

Q: 有咩網站可以睇?
A: 我自己用bilibili睇, 應該仲有其他但我唔清楚, 因為bilibili都差唔多有齊

Q: 有咩節目推介?
A: 呢個post就係想大家講下有咩好睇, 我自己睇緊好幾個 (括號係搜尋關鍵字)
嵐にしやがれ！ (嬌蘭 / 向嵐挑戰)
東大王
林先生が驚く初耳学 (林老師的初耳學)
モニタリング (人類觀察)
其實我仲睇好多, 但比較推薦係呢幾個
搜尋唔到就COPY句日文應該都搵到

自己整既Q&A唔詳盡有怪莫怪

松子deluxe

ヒルナンデス、月曜から夜更かし、ロンハー、有吉ダレトク、今夜比べ、イッテQ睇開呢幾個
返到香港就唔知點可以睇喇

一直有睇佢同村上信五個月曜夜未映

London Hearts
しゃべくり007

月曜から夜ふかし
しゃべくり007

水曜日のダウンタウン

以前有睇 Run For Money

日本太太好吃驚
移居世界日本人好吃驚

未睇過倫敦之心

呢兩個都有睇
有冇人都覺得関西弁好好笑

咩台，日文差睇，慢慢會唔會日文變好啊？

乜野咩台
你唔係日文好勁吹到溝好多日本妹咩

認真答你
日文會唔會變好好睇你有冇心學
例如東大王有時會有三四字熟語
又會有極高難度既動詞形容詞quiz
(有好多難度一級漢檢程度，最易既都N2以上)

我睇既時候如果見到唔識或印象模糊既字會寫低
如果唔想咁攰都最少自己跟佢讀一次

有d好似 潜在能力テスト 都會有呢d野考日本頂尖大學畢業既藝人
其中好鍾意女流棋士 竹俣紅

唔好諗住對住個mon唔動腦會學到野 學乜都係

啱啱先睇完vs嵐同嵐にしやがれ！
有返個種想重拾日文嘅衝動

火曜驚喜都好好睇 隨機搵餐廳
好中意睇岡田將生上呢個節目

Arashi班人其實真係幾正
我自問唔算fan但佢地既劇同綜藝我都會睇哂

黎緊櫻井翔既ラプラスの魔女好想睇
仲有廣瀨鈴一齊演
以前有睇交響情人夢既應該會記得千秋王子
演佢既玉木宏都會出演！

Btw識日文真係多好多樂趣 就算去研究佢地既社會文化同歷史都好多得著

我睇完99.9 II之後開始留意松潤 然後睇返VS嵐同嵐にしやがれ 就沉迷咗落去
特別係交嵐嘅美食環節真係好正 咩類型嘅美食都有 價錢又有平有貴
仲有This is MJ睇松潤chok真係好好笑 雖然有時真係好on9
有時見到好多日本term會特登去search返了解下(eg落語)
見到有啲唔識讀嘅漢字都會去特登聽多次記住

雖然唔係為左學日文而睇
不過交嵐同vs嵐幾正
上集阿部大叔好慘

仲要佢地如果食到普通野完全呃唔到人
我直頭開左個file專記低綜藝介紹過既野食 識日文可以食到本地人既滋味

有冇睇之前櫻井果個 先に生まれただけの僕（只是先出生的我？）
一樣好正
99.9我睇左兩次添
勁鍾意松潤d gag 香川照之都好正

btw有冇教育類既綜藝或節目介紹
好想睇多d關於學習同教育既野

阿部好好笑
岩岩佢仲有上林修個初耳學
佢呢種性格同外表真係溝死女

之前去日本，有個綜藝節目係影住四條友玩 潛烏龜

しゃべくり00
追左好多年

睇水曜日 down town同ガキ 算唔算

梗係算 日本綜藝好少會冇乜營養

大把冇營養喎
定係我睇開嗰d全部都冇營養

以前Becky仲喺度嗰陣正啲

櫻井個套打算遲啲睇返 最近睇緊黑色止血鉗
香川叔真係好正 我記得佢有開節目講昆蟲 幾欣賞佢

松子

其實有無辦法好似abema tv咁直播睇到，唔想裝bilibili有無計

黑色止血鉗

邪魔！

東大王
好中意睇007 因為真係好好笑

有無人有睇中居の窓
呢個又係好睇好笑
但真係要了解日本文化同佢哋啲搞微藝人先識笑

試下睇相葉學? 記得之前有教下機場同地鐵既運作

我嫌佢好日都唔做一集 唔知係冇更新定係佢真係好耐先一集
得閒冇野睇會試多幾集
不過我想睇多d真係關於「學習」
例如點教小朋友 對咩人應該講咩去教 點樣有系統地學習等等

咪就係上面講緊既VS嵐
特別篇會有潛烏龜

BABA嵐
但我會跳嚟睇 睇得耐會悶

我果陣由第一期開始補VS嵐都覺, 主要係認唔認得D嘉賓/對D嘉賓有無興趣, BABA嵐好D, 不過如果一次過補, 集集都差唔多型式又係悶D

點先用到bilibili睇
Btw有無人用直播睇有無推介？

有冇人一樣追開妙國民
睇親都好肚餓同好想去日本旅行

人類觀察有集係幾個人亂入人地片場
記得好似有山下智久
跟住有個阿叔開著個花灑又擔住把遮唔知做乜鳩
個集笑到仆街

不如講下你用電腦睇遇到咩問題?
我印象冇乜搞過咩就睇到

有冇日文名
有興

咪就咁開黎睇
手機睇就裝app,有得down埋落黎睇

竟然有人講東大王
同類既推介埋cream quiz 今夜ナゾトレ Qさま
平時會睇月曜 007 嵐個堆 tokio個堆
有深度既就跟你返屋企 NEWSな2人
最撚好睇一定係イッテQ

竹俣紅睇畫好勁

開account會睇到多啲片，要答問題不過你google就自動有答案

睇開嵐嘅綜藝，tokio嘅dash，偶然會睇007同月曜

以前有個問答節目，啲嘉賓要企係一條會一路縮埋牆既柱度，限時內答唔讀就會跌落街，個個都好搞笑

有啲1999唔好意思

有睇dash同月曜 關八編年史有英文傳話同閃避球都會睇
另外有時會睇笑點 唔知算唔算綜藝
唔係好識聽 但係覺得好有趣 好記得有個阿叔寫左兩個天字 之後讀做通天閣 因為係two天書く

dash冇睇過 我都係聽山口達也比人拉左先知佢地好似幾出名

BTW幫你補番解釋
通天閣（つうてんかく）
日本人發個TWO既音會係ツー所以有呢個GAG

巴打品味唔錯

佢地出名架 dash都做左20年
新年睇直播會睇左dash 之後直落睇埋嵐にしやがれ

bilibili都有直播睇架 不過要搵下有邊個係直播日本電視台
或者買個有日本台睇既機頂盒都睇到直播

首推真係月曜
會知道好多日本社會發生緊既事
當然會誇大 但係係有趣
btw 可以係bilibili search "有機星期一"

鍾意睇こんなところに日本人，家ついてもいい、youは何した日本へ
呢類普通人既故事夠寫實

唔會特登睇但係日本就會睇松子同有吉

007
今比
德井義實

鈴木光

交嵐就交嵐啦,嬌乜撚蘭

留名

係咪冇人睇nep league

007

之前用過電視版app睇唔到
原來手機app睇到架？

Agger 唯一呢套真係集集追
其他都係睇嘉賓/企畫

多數睇松子果D 最鐘意知らない世界
仲有冷門D嘅夜の巷を徘徊する

睇到不過都幾食電

我以為得我咁變態留意呢個guest

都估到會有你呢種人
睇片都咁執著

人地大部分片都係用蝗語翻譯有咩計, 你咁威直接飛去日本睇嘛

有冇話邊隻好用 我想買番個

巴打用返交嵐啦 唔好再比蝗語入侵
吉村做主持好睇左 隠れ屋有時幾悶但係

重點係呢種堅持會搞到你搜尋唔到條片
搵到都唔齊全

有人問個陣再教點搵都ok既
普通討論用返大家都明既名啦
而且未必個個都用大陸網睇既

咁你講下有咩網睇喇
真係冇必要執著呢個位

仲有 我講到明個節目後面隻字係比唔識既人用黎搜尋
有冇人見到我後面討論講過一隻大陸字？

東大王,今夜ナゾトレ 好鍾意睇
007就夜晚上完日文堂返到屋企9點岩岩好就有得睇

嬌蘭先唔齊全, 其實多數用日子search就得
平時譯開隔日就出既aloha係用周六的嵐朋友,
ohno同nino既CUT係齋日子/土搖日帥哥
平時UP開有日字既RAW片既秋爸變奶爸先用嬌蘭, 但用嬌蘭搵係唔齊, 因為佢轉左片名幾次, 以前最多彈幕晚晚有埋人自發做野生字幕果個AC係櫻井牌墊肩, 佢亦唔係用嬌蘭

講要由頭睇都唔會係用嬌蘭, 合集個片名兩個都係用周六XXX
近排有一個瘋狂補檔既UP小心到齋用年份添

不過話咁快今晚又播啦好期待櫻井翔個新計劃

交嵐我都係睇aloha vs嵐會睇我想加個字幕組
佢地update得勁快 因為我依加個邊有時差 當日深夜已經有得睇
幾時會再有MJ俱樂部

我都係睇呢兩個字幕組，更新快翻譯又準。MJ Club好似已經拍咗新一集

MJ俱樂部好正

上次睇佢同菅田將輝笑到我

今日睇左集先知而個世界真係咁唔公平又醒又靚女

東大法律女神
佢D英文仲要好勁 發音超準

D英文聽到耳仔懷孕

勁鍾意睇イッテq宮川同手越
次次聽到宮川アカーン都笑到仆街
但而家都唔知片源係邊到搵，好耐無睇
重有以前好鍾意睇dero

屌

黑石

你講果個專係乃木坂果個節目?
冇睇過 但其實好想知佢地團D人和唔和諧
好似某幾個特別紅咁 例如白石麻衣 其他團員會唔會眼紅佢地

好似好少人講ガキ
年年都睇不準笑,同埋Downtown 2條友都好好笑,尤其松本

有冇話睇開邊個uploader?
我通常睇開果個冇放既節目就冇睇

睇佢兩個成日互串好撚正
勁鐘意睇手越上祭典男
Qtube 中岡做乜都好笑 佢地個個都真係搵命博
dero好正 好多都好想玩下 考腦力+身體靈活度

唔止醒同靚, D 反應仲好KAWAII
基本上就係為左睇佢而睇東大王, 有時最輸一ROUND 無得出佢都廢事繼續睇

佢有埋日字真係好, 好多時直接睇就明大概唔駛等翻譯, 真係聽唔明都有字幕畀你知唔識果個字係邊個位, google translate個成功率都高D

手越上祭典男係超好笑
中岡不愧係King
ドッキリ一有佢或者鈴木奈々就寧舍好睇
dero係正，但有時d人太蠢睇到好躁

我都係上youtube睇同係eyny download,反正冇字幕我都ok

有冇人有睇新果集交嵐
佢地5條友成日好快答哂問題食哂D野

等緊字幕啊

又可以打飛機啦

翔哥哥嘅肉體

究竟幾痴線先會晨早走去山梨

btw我去過山梨食佢地果隻信玄餅

好羨慕個女fans，可以咁近見到真人

中三果個
佢勁誇張

諗起n年前佢哋搵啲高中生係佢哋面前玩rolling coin tower，然後啲女仔又係喊晒

日本fans 啲反應都係喊哂 又唔敢行埋去
其他嗰啲撲到去啦

你個名 咁啱睇緊流星之絆
即刻去睇最新嘅交嵐

咁近距離見到偶像正常都會不知所措，唔知做乜好架啦

仲要見到自己偶像主動坐自己隔離
幾時俾我見到Nino
新企劃好痴線 笑死
Good morning everyone個度好可愛

モニタリング冇左ベッキー之後冇追
月曜日から夜ふかし真係會個個星期追
フェフお姉さん真係好好笑
知らない世界要睇下有無興趣先睇

如果計偶像既話會睇天竺鼠のNAMBAかっ

用返自己啲歌做鬧鐘仲要跟住唱

留名
最鐘意睇007

前年去日本無意中睇到個節目
係班大學生鬥快答問題
咩類型都有
歷史, 地理, 數學, 語言...
好似叫東大

佢話塊面好細個度我笑左
最近櫻井翔好似瘦返
之前漲爆好唔掂

12年打後佢就時肥時瘦 ，呢兩個月可能忙電影宣傳又瘦返

係頭脳王
有年決賽係東大vs京大（好似係）
果集死敵對決咁勁好睇
同時令好多ff誕生左

日本D節目真係正
D女又正
有個節目想問下咩名

月曜真係好正 桐谷さん踩單車真係勁快 仲有個bgm生きて〜
以前方言都好好笑 不過而家好似冇左

知らない世界我有時都會睇 不過都係睇下有冇興趣先睇

月曜成日訪問老人家然後笑佢地好賤
上星期個集叫個冇牙既阿伯食蘋果

仲有24時間ニュース
果個自言自語既呀伯
甲州弁真係破壞力勁強

冇牙果個又係笑到癲

有冇人睇やりすぎ都巿伝說？
搵極都搵唔到熟肉

我 一直都有睇

今集日矅 個沖茶阿伯